\chapter{Análisis del problema}

\section{Implicados}

En esta sección vamos a centrarnos en los implicados del problema a resolver ya que estos serán los usuarios finales de
la aplicación. Definiremos a continuación los distintos tipos de usuario:

\subsection{Tipos de usuario}

Los usuarios de la aplicación a desarrollar son:

\begin{itemize}
    \item Super-Administrador. Su función es gestionar la totalidad del aplicativo, teniendo acceso total a los datos
    almacenados por cada uno de los negocios. Podrá monitorizar el correcto funcionamiento de la aplicación y realizar
    correcciones o registrar incidencias si es necesario.

    \item Administrador. Su función es gestionar los datos de un negocio. En este caso existiría un usuario
    administrador por negocio y este tendrá acceso a los datos del mismo. Si detecta posibles errores también
    podrá registrar incidencias.

    \item Usuarios. Podrán consultar y reservar citas, así realizar pedidos en la tienda online.
    Además tendrán acceso a todos su datos como histórico de citas o histórico de pedidos.
\end{itemize}

\subsection{Resumen de implicados}

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|c|l|c|l|}
\hline
\textbf{Nombre} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Descripción}} & \textbf{Tipo} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Responsabilidad}} \\ \hline
Super-Administrador & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Administrador \\ del sistema\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Usuario\\ producto\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gestionar el sistema, moniro- \\ rizar sistema, gestionar inci- \\ dencias.\end{tabular} \\ \hline
Administrador & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Administrador \\ del negocio\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Usuario\\ producto\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gestionar el negocio, modificar \\ datos del negocio (citas, \\ productos,...), registrar \\ incidencias.\end{tabular} \\ \hline
Usuario & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Cliente que \\ usa el sistema \\ de manera \\ convencional.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Usuario\\ producto\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Reservar/modificar/cancelar \\ citas, realizar pedidos, \\ gestionar perfil de usuario.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Resumen de implicados}
\end{table}

\subsection{Perfiles de los implicados}

\textbf{Administrador}

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Representante} & Nombre Apellidos \\ \hline
\textbf{Descripción} & Super-Administrador \\ \hline
\textbf{Tipo} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Encargado del sistema completo, con responsabilidades\\ de gestión sobre el mismo.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Responsabilidades} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Gestionar el sistema correctamente: supervisar\\ los errores que puedan surgir en el aplicativo y controlar\\
el funcionamiento.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Criterios de éxito} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Que el sistema funcione adecuadamente con los pará-\\ metros óptimos y no exista información incorrecta.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Implicación} &
Total, pues es el encargado principal del sistema. \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Perfil de implicado: Super-Administrador}
\end{table}

\textbf{Trabajador}

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Representante} & Nombre Apellidos \\ \hline
\textbf{Descripción} & Administrador de negocio \\ \hline
\textbf{Tipo} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Encargado del negocio al que pertenece, \\
con responsabilidades de gestión sobre el mismo.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Responsabilidades} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Gestionar su negocio: supervisar\\ y controlar los datos referentes a su negocio\\ para que no aparezcan incongruencias.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Criterios de éxito} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Que no se detecten errores en los datos almacenados.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Implicación} &
Total a nivel de negocio. \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Perfil de implicado: Trabajador}
\end{table}

\textbf{Cliente}

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Representante} & Nombre Apellidos \\ \hline
\textbf{Descripción} & Cliente de un negocio \\ \hline
\textbf{Tipo} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Hace uso del aplicativo\\ Front-End sin tener\\ conocimiento inicial de uso.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Responsabilidades} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Crear su cuenta de usuario.\\
Reservar citas.\\
Realizar pedidos.\\
Gestionar su perfil de usuario.\\
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Criterios de éxito} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
Poder realizar sus\\ responsabilidades sin errores\\ y de forma sencilla.
\end{tabular} \\ \hline
\textbf{Implicación} &
Total a nivel de negocio. Sin clientes no hay negocio.\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Perfil de implicado: Cliente}
\end{table}

\section{Especificación de requisitos}

\subsection{Requisitos funcionales}

Desarrollaremos aquí los requisitos funcionales para la definición de funcionalidades del sistema de software.

\begin{enumerate}[leftmargin=1.75cm,start=1,label={\bfseries RF-\arabic*.}]
\setlength\itemsep{1em} % Aumenta el interlineado entre ítems
    \item \textbf{Gestión de trabajadores.} Se permitirá el alta/baja con el rol de trabajador de negocio,
    así como consultar y modificar sus datos. También podrá acceder a los datos de los clientes dados de alta
    en el mismo negocio.
    \begin{enumerate}[start=1,label={\bfseries RF-1.\arabic*.}]
        \item \textbf{Alta de trabajador.} Se dará de alta a cada trabajador con sus datos personales.
        \item \textbf{Baja de trabajador.} Se dará de baja al trabajador y la información relativa a él será eliminada.
        \item \textbf{Consultar datos de trabajador.} Se podrá consultar los datos relativos a un determinado
        trabajador (datos personales, citas asignadas, etc.).
        \item \textbf{Modificar datos de trabajador.} Se podrán modificar modificar los datos personales de un
        trabajador.
        \item \textbf{Consultar citas de trabajador.} Se podrá consultar los citas previas asignadas al trabajador.
    \end{enumerate}

    \item \textbf{Gestión de clientes.} Se permitirá el alta/baja con el rol de usuario del sistema, así como consultar y modificar sus datos.
    \begin{enumerate}[start=1,label={\bfseries RF-2.\arabic*.}]
        \item \textbf{Alta de cliente.} Un cliente potencial se podrá dar de alta en un negocio determinado.
        \item \textbf{Baja de trabajador.} Un cliente se podrá dar de baja de un negocio determinado.
        \item \textbf{Consultar datos de cliente.} Un cliente podrá consultar sus datos de un respectivo negocio.
        \item \textbf{Modificar datos de trabajador.} Se podrán modificar modificar los datos personales de un
        trabajador.
        \item \textbf{Consultar citas de trabajador.} Se podrá consultar los citas previas asignadas al trabajador.
    \end{enumerate}

    \item \textbf{Gestión de citas previas.} Se permitirá añadir uno o varios contactos favoritos y eliminarlos, así como consultar cuáles son, ordenarlos, aceptar/rechazar ser contacto favorito de otro usuario, consultar de quién se es contacto favorito y eliminarse como tal.
    \begin{enumerate}[start=1,label={\bfseries RF-3.\arabic*.}]
        \item \textbf{Reserva de cita previa.} Podrá reservar una cita previa para un cliente usando un identificador.
        \item \textbf{Cancelación de cita previa.} Podrá cancelar una cita previa de un cliente en caso de que él sea
        el trabajador asignado.
    \end{enumerate}

\end{enumerate}

